★東華三院轄下萬國殯儀館宣布下月10日起加價 加幅達28%！

百物騰貴，身後事也要加價。東華三院轄下的萬國殯儀館宣布下月10日起加價，靈寢室大房租金由4700港元加至6000港元，最高加幅達28%！有長生店店主直呼加幅驚人，恐其他殯儀館亦會跟隨，令殯儀服務連環加價。殯儀業商會估計，今次加幅或與東華三院去年投標寰宇殯儀館有關，冀東華三院能貫徹慈善理念，提供價廉的殯儀服務予基層市民。東華三院強調，加價只針對長生店租用的設施，不涉及親臨殯儀館選用直接服務的市民。該院有提供綜援殮葬津貼套餐，並向有需要人士提供免費的殯儀服務。

下月10日起，東華三院轄下的萬國殯儀館將調整租廳服務收費，加幅由5%至28%不等。現時萬國殯儀館的靈寢室，即俗稱細房和大房，加價前收費約為4400港元至4900港元不等，加價後將大幅增到5500港元至6200港元，每間房加1100港元至1300港元；大禮堂方面，新收費達1.5萬港元至3.5萬港元不等，加幅為5%至11%。

長生店店主黃小姐指，近日收到萬國殯儀館的新收費通知，感到非常詫異，黃批評萬國殯儀館幾乎每年加價，是次加幅尤其驚人，擔心會令其他殯儀館亦會跟風加價：「以前年年加幾百港元，今次一加就加成千，太誇張了」。黃質疑大幅加價有「搶死人錢」之虞。

殯儀業商會郭凱邦認為，是次萬國殯儀館加幅頗高，或與東華三院去年投標入主寰宇殯儀館、營運壓力增加有關。加價料會造成連鎖反應，其他殯儀館或附帶殯儀服務會跟隨加價。

萬國殯儀館新收費
靈寢室守夜及出殯/2018收費/2019收費/加幅
大房/4700至4900港元/6000至6200港元/26.5%至27.6%
細房/4400港元/5500港元/25%

又係東華三院

大家冇乜事唔好死住

綠色殯葬啦...

捐錢比佢做乜

x2

養校長

上次加價係幾時？

無嘢了

東華三院發死人財

唔擺殯儀館，喺醫院/殮房做簡單儀式，直接送去火化，個價錢會平好多

死人錢都要賺盡

因為瓜左個教師，有客，即刻加價

多人自殺？林老師有無員工價？

無

死左唔計

咩儀式都唔做直接係醫院拎去燒就最平

大家記得儲定錢先死, 唔好攪到屋企人

又係東華

唔撚捐任何錢比呢類賊人機構

it佬瓜左 有冇折扣

林老師用新價定舊價？

腥港豬快啲炒房租啦

仆街，由逼死人到葬禮一條龍

燒完都要搵個地方，綠色殯葬真係接受唔到

加價,但質素無加.萬國好殘舊.

政府骨灰龕$2890
不過遲早都會比人綠色殯葬
20年後冇人幫你續骨灰龕政府就會幫你
睇下係泥土定水

陰d陰d食你4000蚊

其實主要都係下一代人去拜，再下二代基本已經唔會點拜

lm

生人住都冇得住

死人算甚麼

新價

迎新

如果政府決定我最後去處
咁我自己綠色殯葬算
屌你我唔識游水你同我水葬

不理因由鬧個班收double 就岩。

下次死也不來

去沙嶺好過

多數倒落花園，依家好似個個安置所都有紀念花園，唔會咁麻煩拎出海倒掛

本來免費
而家要補差價

似

x2

起碼free

咁咪唔好死住囉
點解唔努力D打多幾份工 搵多幾個錢先死呢？
唔好怨天尤人啦 香港人要有獅子山精神

獅子山精神

政府昨向立法會提交文件，建議由下一輪公眾龕位編配工作開始，骨灰安放期改為20年，之後每10年需續期一次，不設續期次數上限。期滿後無續期的骨灰，將由食環署以綠色殯葬處理，即骨灰撒大海或紀念花園。

政府今刊憲，建議骨灰安放期由永久存放，改為「在食物環境衞生署署長所規定的期限內」，並調整價格。可容納兩個容器的標準龕位收費調整為每年120元，可容納4個容器的大型龕位收費調整為每年150元，換言之，20年安放期下，標準及大型龕位收費分別為2400元及3000元。在標準龕位或大型龕位內，增加另一份骨灰，費用為140元。

現時申請標準及大型公營骨灰龕位，只需繳付一次性費用，分別為2800元及3600元，就可永久存放。政府表示，希望鼓勵社會以可持續方式使用骨灰安置所設施。有關修訂將於下星期三（20日）提交立法會，並在今年4月26日生效。

東華三院校董四分一價
東華三院校長半價
東華三院老師兩倍價

去西伯利亞天葬算了

奶波魔魔召喚

黎緊呢一代毒撚老死時，冇人幫手，全部去亂葬崗？

我有睇過，不過應該唔會咁on9有隔離花園唔倒，拎出大海倒，除非後人有特別指定